「英法咩屌你老母」北京研「台灣海峽隧道」建造方案 或單方面以小型項目「熱身」

中國提出建造連接台灣的「海峽隧道」構想已久，若成事的話，將會是世界上最長、建設難度最大的海底隧道，但一直「只聞樓梯響」。《南華早報》報道，中方工程技術已研發出建造方案，現時有計劃先行建造較小型的海隧工程作「熱身」。不過報道同時引述，學者認為兩岸政治關係緊張，要建成「台灣海峽隧道」，可能與「登月難度」相差不遠。

這個跨越中台海峽的隧道構想，輾轉被提及出近百年。直至2016年初，中國國務院公布「十三五」規劃綱要草案，內容包括解造一條「京臺高速鐵路」。

報道引述消息指出，在去年底，中方才在工程技術上研發出建造方案。報道引述一名不具名政府科學家稱，此項目設計由國家科學委員會支持的中國工程院資助，形容這將是 21 世紀其中一項「最大」和「最具挑戰性」的工程項目。
根據最新的計劃，這「海底隧道」將會較2016年的構想長數公里，由福建東部平潭島開始「下水」，平潭島是一個2013年開展、對台自由質易的「綜合實驗區」，「海底隧道」再在近台北的新竹市「上水」。按照有關設計，「台灣海峽隧道」完成的話，高鐵列車會以時速 250 公里，在長達135公里的隧道行走，將是全世界最長的列車隧道。

項目在「十三五」規劃初次提出，當時預計可在2030建成。不過暫時來說，這計劃可能只仍是空想。兩岸關係一直緊張，尤其是兩年前民進黨蔡英文勝出台灣總統大選後，無論在外交和軍事方面，中國均向台施壓，尤其是蔡英文政府拒絕承認台灣是「中國的一部份」。兩岸關係相信在短期內不會有變，即是說這條把台灣與中國連起來的「海底鐵路」，亦因而難以成事。不過有科學家指，北京有可能會單方面開展工程，作為擺出「象徵式」的政治姿態。

中國構想中的「台灣海峽隧道」與「英法海底隧道」相似，會由三條管道組成，主要是兩條鐵路管道，中間一條用作安放電纜、通訊電纜和緊急通道的服務隧道，而管道的大小，將比「英法海底隧道」大三份一，容許列車盛載更重貨物和行走得更快。在兩岸海峽中，將要建造一對人工島，以用作泵新鮮空氣進各管道的空氣處理站。

正研平潭島連接福清市
為「台灣海峽隧道」作準備，中國擬進行較小型、使用差不多技術的項目「熱身」。《南華早報》報道，有研究小組研究由福建平潭島到福清市，建一條逾11公里、造價約 120 億的「海底行車隧道」之可行性，開始作地質磡探、採集石頭樣本、進行電腦模擬，以及分析大型隧道項目的對環境造成影響。該管道會有雙向行車線，每條行車線可讓三部卡車並排行駛，研究結果將於明年提交北京政府。成事的話，這條隧道將超越「東京灣跨海公路」，成為全世界最長的「海底行車隧道」。
北京交通大學经濟管理學院教授趙堅，專門研究中國重點交通基建經濟表現，他指，中國若在未與台灣達成協議下開展工程，此舉將對台灣的「反中」情緒，火上加油，「這不會將（對台）關係拉近，只會把他們推開得更遠」。

你唔入水我話你好野呀
又黎高鐵侵略2.0

地震帶 完

多難興邦先唔怕區區地震帶
13億人多多都夠死

磁能線，預計2030遷都南京添呀

台灣人唔會咁易屈服，雖然有好多共碟

仲夠膽整tunnel

痴線

隧道好似行唔到咁高速

台灣海峽咁深咁大浪

係咪鳩吹

引支那入關，儍仔先起

一地兩檢

試吓中日隧道 或者中美隧道啦不如

幾年前先話起橋
諗好起咩未呀？

2030完成統一

港豬澳2.0。到時隧道漂移，又話冇問題，不過我依家就住台灣，唔知中共滅先定修隧道起先呢

條隧道方便運兵運資之餘，果對人工島仲可以建設軍事基地，安裝地對空導彈及反艦導彈和跑道方便戰機升降

單方面建造
咁條隧道係咪即係去到中間就係掘頭路要折返?

係都連去美國西岸啦

講到人地肯俾你起咁
以為台灣係香港咩

真係鳩噏無極限。

臺灣地震死跨海光纖都唔係新聞啦，仲話隧道？

用海綿做呀？

一帶一路咩

容許列車盛載更重貨物和行走得更快

運坦克車啊？

北海道至庫頁島海底隧道（庫頁島於日佔時期叫樺太島）